# Conclusão sobre os sindicatos
Em suma, as evidências sobre os sindicatos são bastante claras: eles melhoram os salários e as condições de trabalho; eles aumentam a produtividade e a produção; reduzem a desigualdade, o suicídio e o abuso de drogas; dão voz organizada à classe trabalhadora e elevam a consciência política de seus membros. Isso ajuda a explicar por que a maioria da população tem uma visão positiva dos sindicatos; Esperançosamente, ao aumentar a conscientização sobre esses fatos, podemos encorajar as pessoas a realmente se filiarem aos sindicatos, aumentando as fileiras do movimento trabalhista e contribuindo para os impactos positivos discutidos acima.
